電腦插制啪一聲後開唔到

前一日仲用緊
今日一開制就啪一聲但開唔到機
成部機無電 咩燈都冇著 火牛風扇都冇轉
屋企冇後備零件試
點先試到係咩壞
會唔會一野燒哂火牛底板
應唔應該買隻新火牛試下

插蘇fuse?

拖板燒fuse?

電箱跳fuse?

乜都無，有無錢呀？攞去電腦鋪叫佢試咩事啦

點樣睇

但我試過用另一條正常既線插制都開唔到

1. 火牛
2. 底板

1. 自己扭個萬字夾，Google吓點standalone測試

計計數有冇overload買唔夠W數，冇就保養換完再揀過另一隻

btw，火牛買得唔好，自己燒事小，燒屋上報就無謂

底板壞會有咩症狀 可以點睇到？
另外想請教下應該點揀火牛 點樣計overload

板上面啲野用電幾多，再將用電總和對番你隻牛有冇超過個W數
假如買新牛都最好將你用電總和再加多少少，避免隻牛老化個W數跌落去就開唔到機

可以點睇到佢地用幾多電
電腦新手 乜都唔識
部機係中田砌

220v 110v ?

拎番你張單逐樣件入落去呢啲網入面，佢就會幫你計

Btw 唔好咁懶，唔識去google下，咁你就明好多電腦基本知識

唔該哂巴打！
我一開始google完覺得應該係火牛有事
但又唔肯定 見網上有人話可能會一炮三響燒埋其他野
始終自己對電腦唔太熟 又唔敢茂茂然自己買隻火牛換 怕可能唔止壞火牛
想請教下有冇咩火牛推介 本身用緊corsair金牌牛
係咪有需要買白金牛

我自己冇咩特別推介

因為我用成廿年電腦都只係壞過一次牛
我換牛都係
1 嗰隻牌子牛，唔會放煙花
2 w數夠推有突
3 平
4 插糟要夠

雖然好大可能係主機問題，但都有可能係你插唔實同拖板問題

炸左MCB

咩係mcb

試過換線同插頭

換電源線，搵第個插頭插都唔著既話好大可能係死牛/板

順便睇下底板d電容有無谷起左？

聞下部機有無味

試過換mon個條線 同換插頭都唔得
底板電容係咪係角落頭？唔多覺谷起左
個陣都聞唔到部機有味

底板應該唔止一粒電容,全部無谷起?

換牛試試

我見角落頭有幾粒 但都好似冇變形

應唔應該依家買隻牛自己換
利申：電腦新手

好少可會咁，你點開機，你係咪用拖板開機
你關咗火牛，等分鐘，開返火，再開機

係阿
但試過d插頭同線都冇事
係咪熄左O/l粒制等？
我試過隔一排再開都唔得

係咪拖板有問題

又喺海盜船
屋企兩部機用咗Antec 銅牌 4至5年
有部仲要 7x24
至今健在

乜牌只喺睇efficiency
即係去街市買餸足唔足斤兩
耐用度睇電容同焊工好唔好

牌子你考慮下Antec FSP Coolermaster Enermax
𣎴過揀乜系列就自己做下功課

平平地又抵玩個人覺得Antec隻Neo Eco II 唔錯

海盜船有咩問題
之前我係聽日講買海盜船
以前已經壞過一次牛 唔記得咩牌子銅牌牛

但試過插其他野冇問題
拖板都換過一次

如果係咪應該死牛

海盜其實冇問題

巴打住邊頭啊？

點會揀cool媽

港島

咁幫你唔到 btw試左唔插任何硬件 直接test火牛未

我前幾日買左個新火牛用用下冇啦啦自動閂機,之後開得返,去到第3次就開唔返,一開機火牛位會撻撻兩聲,入面顯示卡cpu風扇冇一個著,換返舊火牛就開到,想知係咪唔夠w數推部機先咁定係其他野

火牛都唔轉好大機會 試下 拖把先

未 上網見人要用萬字夾？
應該要點test 驚著火

熄左電源掣先 甩曬全部線 剩係24pin 大插 綠線 黑線 short住 再開電源掣

岩岩拆左黎睇 見到有堆白漿
係咪應該係爆cap?

想問係邊個位
我見插住條條線都係黑色

見到好多位都有呢d白漿

定其實係膠水黎

全模組

膠水黎

點搞
仲諗緊自己買返同一隻牛試下

我甩唔到條大插 插住底板個條

綠色 黑色 慢慢數

有冇高手講下呢D咩黎